[推普廢粵] 點睇竟然係由一個外地人去捍衛廣東話

依加已經越黎越少廣東歌
聽完除左回憶返哂黎之外 仲覺得好慚愧

唱一首再一首
不朽最愛的廣東歌

廣東歌真係寶嚟㗎

講到香港人WFC咁,至少連登仔個個都係撐廣東話嘅

推

LM

我想保衛嘅係依種

黃明智邊度人？

馬來西亞

excellent piece of cultural art

新歌到! [學廣東話] Part2!!! 之 [唱廣東歌] . 聽懂這首歌的都已經不年輕了… 感謝 盧巧音小姐的熱情跨刀幫我唱HOOK賦予這首歌靈魂. Check this out my new song in CANTONESE! Thanks everyone who participate on this project!
三年前在香港演出本來要選唱一首廣東歌結果被不知道什麼單位阻止了… DLLM那麼麻煩不如我自己寫一首! 香港的朋友不要忘了11月28日黃明志4896世界巡迴演唱會 – 香港站!

高清版Hi-res MV:

唔明白OP咁講咩意思
香港人或外地人都可以捍衛廣東話，根本唔排他
香港亦有唔少人都捍衛緊廣東話
另外，香港以外亦有好多人講廣東話，尤其係馬來西亞、廣東
廣東話唔係香港人獨家，其他人都可以捍衛

根本個問題係依家啲人唔撚係聽歌
而係去咗睇MV
班泡菜根本係為咗追星先聽歌
如果唔係好地地聽歌做乜走去學跳舞

跳舞 有咩錯？

散播失敗主義，製造悲觀情緒囉
自己日日都用廣東話、全香港9成幾人日日都用廣東話、政府日日都用廣東話、學校普教中但更多人出街都係用廣東話、有港豬呀媽教仔用英文普通話但更多人都堅持（其實係照常）用廣東話教仔、電台日日每分鐘都講廣東話、電視台日日每分鐘都講廣東話、每個禮拜都有廣東話新歌、每個月都有廣東話新戲新劇、紙媒網媒寫文拍片用廣東話、日日有香港youtuber用廣東話拍片、日日都有人鬧人用生廣東話、教書用廣東話、拍拖談情用廣東話、返工用廣東話、開會用廣東話、司機用廣東話、待應用廣東話...但樓豬見到個外國人用廣東話唱歌，就斷言香港人唔捍衛廣東話，居心叵測

近期有唔少公開自己會移民嘅post
都係異曲同工

補充：
我知依啲人好鍾意用「居安思危」嚟包裝自己，我信有一班係真心膠，人講佢又有，但佢地做嘅嘢嘅效果完全唔係幫到件事

佢地做嘅係散播假消息，咩「越嚟越少廣東歌」，打開電台啦，每個禮拜都有新啦。

之前仲聽過咩「依家香港仲有冇人講廣東話？」，之後啲留言又係樓豬嗰類「我落街見啲小學生唔講廣東話啦」「我教啲小朋友都唔講廣東話啦」，我當你真係接觸到大部份小朋友都係噉，我當全部都係本地嘅worst case啦，噉代唔代表可以製造/附和依個fake news？香港唔再講廣東話依個係幾大嘅大話嚟？

係效果上做到咩「居安思危」？no，只係做到製造恐慌同悲觀情緒。我地日日講廣東話，受眾唔係我地，我地照常用廣東話已經係做足自己嘅本份，使用語言、為語言添加活力，附和失敗主義係幫倒忙。真正危機係承傳嘛，噉啫係啲後生/新移民嘅「選擇」啦，附和悲觀主義可以點令到新人想用？none，你地製造到嘅聲音係「依家個趨勢係淘汰廣東話啦，唔係主流啦，冇人用啦，後生唔用啦，老人語言啦，冇活力啦，冇承傳力啦」你包裝得幾好係「居安思危」都好，係新用家眼中都係同教育局局長講嘅一樣，意思都係「全世界有咩地方用廣東話？其實冇㗎」，香港嘅悲觀主義版本就係「全香港有咩人用廣東話？其實冇㗎」。新用家用選擇嘅眼光去睇廣東話，人地得幾歲十幾歲，人地著眼點唔會係「捍衛傳統」，而係「有冇用」，你地悲觀主義仲製造個「冇人用」啲fake news，係咪想推廣東話去死？

如果唔係有心就諗下自己平時講嘢會製造咩效果，唔好人講你又講，自己諗到咩就講咩，依家香港悲觀情緒好嚴重，好易發牢騷一出言就滿口fake news而不自知。真係好嬲

慚咩愧？香港大把人都捍衛緊廣東話

我做教育行業
其實啲細路都係講緊純正廣東話
包括跨境都係